+++
title = "基本的なタグ"
date = "2022-06-19"
author = "Shota Takahashi"
description = "メタデータに使われる説明"
categories = ["これはカテゴリのサンプル", "あとで削除する"]
tags = ["これはタグのサンプル", "あとで削除する"]
images = []
draft = true
+++

ブラウザで Markdown 記法の練習ができる[Markdown Tutorial](https://www.markdowntutorial.com/)を試してみるといいかもしれません。

---

# h1 見出し1見出し1見出し1見出し1見出し1見出し1見出し1見出し1

```
font-size: 3rem;
line-height: 1.5;
```

## h2 見出し2見出し2見出し2見出し2見出し2見出し2見出し2見出し2見出し2

```
font-size: 2.5rem;
```

### h3 見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3見出し3

```
font-size: 1.5rem;
```

#### h4 見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4見出し4

```
font-size: 1.3rem;
```

##### h5 見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5見出し5

```
font-size: 1.2rem;
```

###### h6 見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6見出し6

```
font-size: 1.1rem;
```

---

## blockquote

> blockquote

> 複数行の引用。複数行の引用。複数行の引用。
> 複数行の引用。複数行の引用。複数行の引用。
> 複数行の引用。複数行の引用。複数行の引用。

>> 引用の中の引用。これは使わない。これは使わない
>> 引用の中の引用。これは使わない。これは使わない
>> 引用の中の引用。これは使わない。これは使わない

---

## リスト

### ul（順序なしリスト）

- リスト1
- リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2
- リスト3
  -  子リスト1
  -  子リスト2
  -  子リスト3
- リスト4


### ol（順序ありリスト）

1. リスト1
2. リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2リスト2
3. リスト3
   1. 子リスト1
   2. 子リスト2
   3. 子リスト3
4. リスト4


---

## 定義リスト

定義リスト1
: これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。``dl`` / ``dt`` / ``dd``

定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。定義リスト2。
: これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。これは定義リスト。``dl`` / ``dt`` / ``dd``



---

## Front Matter

この記事のフロントマターは次のように設定している。

```toml
+++
title = "サンプル01"
date = "2022-06-19"
author = "Shota Takahashi"
description = "メタデータに使われる説明"
categories = ["これはカテゴリのサンプル", "あとで削除する"]
tags = ["これはタグのサンプル", "あとで削除する"]
image = "img/5Q9A3446.JPG"
+++

（ここに本文）

---

```

- このページの表示とどのように対応しているか、確認する。
- `description`と`tags`はページ内には表示されてないことがわかる。
- ブラウザでソースコードを表示（or インスペクタ）すると `description` は `<meta>`の中で使われていることがわかる。
- `tags`も確認できないが、[tags](/openhouse2022/tags)というページができていることがわかる
  - 本当はここに一覧が表示されるはずだが、テンプレートがまだ準備できてない

## 設定項目の説明

title
: `og:title` / `twitter:title` / 記事のタイトル`{{ .Title }}`に表示される

date
: 公開日

author
: 記事の作成者として表示される。空欄で OK

description
: `<meta name="description">` / `og:description` / `twitter:description` で使われる。HTML タグはストリップされる。空欄でも OK。その場合は `.Summary` が使われる。

summary
: フロントマターで直接設定することもできる。設定しない場合は、本文の冒頭が自動で読み取られる。

categories
: カテゴリ。複数設定することができる。

images
: アイキャッチ画像。画像は`/static/img/`以下に保存する。ファイル名は ``[img/...]`と書くことになる。
